Elon Musk公開表示喜歡《你的名字》引來斯諾登感嘆，新海誠親自回應表示榮幸

作為有著「現實Iron Man」之稱的伊隆·馬斯克完全就是科技圈和創業圈萬人崇拜的偶像，伊隆·馬斯克似乎總能引領對於科技企業的投資和創業風向
而在造火箭和造車後，最近剛剛與美國證券交易委員會和解的馬斯克，在10月14日在自己推特發了一條「喜歡《你的名字》」的推文迅速吸引東西方大批網友圍觀，還引來了另一位大佬斯諾登的感嘆

伊隆·馬斯克本人在推特上發了一條「Love Your Name」的推文，並且附上了《你的名字》英文字幕版的預告
這條推文讓全世界各地的動畫觀眾心潮澎湃，而且馬斯克還回應了網友關於「請告訴我你看過EVA」的提問，發了條「NERV」推文肯定了自己是看過EVA、幽靈公主（馬斯克的個人興趣愛好之一是看電影）

而在馬斯克的推文發出後，目前算是處於逃亡狀態的斯諾登也在推特發了一條感嘆推文「天啊，這部作品真的成為主流作品，我們現在不得不面對精英們的入侵」

（原文：god it really just crept into the mainstream and now we're gonna have to deal with appropriation by the elite）

（注：其實“appropriation”譯作「佔有」「挪用」會比較準確，例如"cultural appropriation"「文化挪用」一詞。斯諾登大概想說日本動畫作為一種次文化在大眾化之後，會被主流文化精英挪用）

之後斯諾登也給出了自己心目中新海誠作品的排名「《言葉之庭》＞《秒速五厘米》＞《你的名字》」

而新海誠本人也親自在推特上回應了馬斯克與斯諾登對於自己作品的讚美，對於馬斯克喜歡《你的名字》，新海誠說這是自己的榮幸，對於斯諾登對於自己作品的排名，新海誠就回了一個笑臉
對於馬斯克的推文，推特上的圍觀網友開始推介希望馬斯克觀看的動畫作品，有人就希望創立了SpaceX的馬斯克可以看看日本動畫《宇宙兄弟》
還有人問斯諾登有沒有MyAnimeList的帳號，眾人似乎對於斯諾登喜歡的動畫作品以及口味很感興趣

話說之前Oculus VR創始人帕爾默·拉奇在推特就說過想要投資製作《Re:從零開始的異世界生活》雷姆if線的動畫
而且在去日本參加活動時，這位科技富豪也毫不掩飾自己對於日本ACG作品與文化的喜愛，是不是可以期待馬斯克未來也會在ACG相關項目上有所投資？

估唔到日本都重有d老本

原來毒撚黎

宇宙兄弟

原來成班毒撚

下次畀人笑睇卡通片
可以話
Elon musk同snowden 咪又睇

言葉之庭

死毒撚又圍爐打飛機

問佢睇過刀劍未

施諾登sick ball
言葉>秒5>>>>>你的名字

miss

死毒撚

可能自己收起左架Tesla 痛車

小雪老師世界第一

IT界有唔係毒撚既人咩

成個post俾你搞彎晒啦

聽爸爸的話

明明秒5先係最感人
你的名字

追趕技術奇點 馬斯克：人腦要接駁AI

Elon Musk=先驅者

我都係咁話

musk=茅場晶彥

施諾登=腳膠

火影>>>>>>>>>>你的名字

Weebs everywhere

刀劍神域>>>你的名字

NERV

俄羅斯

以下劇透

講真兩套都好好睇，不過我個人認為言葉小勝秒5

nerd

腳

言葉篇幅無咁長，長度又短啲，加埋故事就好豐富

呢個果然係毒撚改變世嘅年代

言葉入咗幾次戲院都唔厭
你名一次夠皮

睇開藍貓?

Weebs confirm
幾時送第一本快樂天上太空

非處, 明知人有老婆仲做免費雞

其實兩套唔同感覺
利申：秒5

就等於我高汁過你咁

宇宙兄弟>>>>your name

明明
秒5>星之聲>雲彼>言葉>你的名字>>>>>>>追星

之前見佢like咗搖曳露營 x Fallout
原來佢真係有睇動畫

大家都咁高汁 我krt 你ugo

舉出一個唔毒既IT狗 please

秒五睇完有種窒息感
成個人頹曬
我之後打死都唔睇新海誠啲動畫
廢時辛苦

直至你的名字俾人吹到天上有地下無
忍唔住睇咗
先發覺佢唔係套套都咁好睇

我都怕睇 某d作品太灰

無意思就咪撚quote原文ok?
on99

可能係全球最成功嘅毒撚

究竟邊到有漫畫漢化更新

周街都有，漫畫櫃

毒撚征服世界

其實好多tech大老闆本身都好nerdy

但係我覺得言葉先係最好
好多野唔講做哂出面，講哂出口

反而令到言葉果種空洞感強烈到癲

利︰言葉小說都買埋睇

Elon Musk睇動漫 = 同連登仔一樣既毒撚 = 連登仔係商業奇才搵幾千億生意

同樣例子有金城武、梁朝偉、奇洛李維斯等等

言葉未睇過
留番假期冇嘢做睇
怕一睇完唔願做嘢

Is time to create a mecha

三葉

泰基博首rain真係世界級

秒五果種空虛感

唔好柒啦 戇鳩仔

係都問佢睇過火影未

你的名字有個問題就係長得滯

長?

反而嫌佢短到有啲位無咩交代到

隨後有評論稱馬斯克是“weeblon musk”（宅隆馬斯克），馬斯克調侃道：“<ahem> Elon-chan”（<咳咳>是埃隆醬啦）。

剩係睇過秒5
如果你的名字真係咁一般的話都係唔睇了

it is time to create a mecha

新世界大戰

侵侵都講過 好鐘意

屌你老尾斯諾登同嗰班品味獨特嘅連登仔一樣

Where is re0?

RE:0?
no game no life?
FA?

鬼父？

毒不可耐

屌你老尾

之後斯諾登也給出了自己心目中新海誠作品的排名「《言葉之庭》＞《秒速五厘米》＞《你的名字》」

識貨喎

秒5 算鳩數啦
你的名字 言葉之庭
班外國毒撚好識貨

btw 追逐繁星的孩子夾係中間但無人提

Ｈello goodbye and hello

以為睇緊宮崎駿

覺得斯諾登講得幾啱

首歌係正既

秒5第一

未睇過火影就收皮

斯諾登個排名高質

呢套戲乜都好，但我唔係好認同入面兩個人的愛情可以咁深

之後再細味睇，成套戲係好公式代去「堆砌」一件事出黎，呢d formula 可以表面上呃到觀眾，但其實好空泛

CLS

毒撚先可以改變世界

之後斯諾登也給出了自己心目中新海誠作品的排名「《言葉之庭》＞《秒速五厘米》＞《你的名字》」

我都撐言葉之庭

source?

證明佢係腳膠黎

秒5 悶到痴線
同約定之地一樣悶

星之聲最好睇

問佢鍾意 OnePiece(ATV) 定 狐忍(TVB)

刀劍世界第一

大概係口味唔同

雲彼
新海誠咁多部唯一一套無睇就係追星，好似個個都踩呢部咁
其實值唔值得睇

言葉之庭真係高汁

exactly
男女主角嘅感情發展個段用一段MV飛過
短到有啲突兀

其實唔洗爭，呢2套都係傑作，個個人口味、見解都唔同

Snowden流亡緊都咁得閒睇動畫

言葉係幾好
尤其是雨霧瀰漫烘托之下，情感更加綿密
純粹我個人不喜兩人相擁個幕

就係流亡緊先得閒
幫CIA打工的話應該好忙

呢套大部份人都覺得路線行錯咪無人提

其實唔係話好差,只係大半部都唔知做乜鳩O者.

push

長左都唔會解釋到啦

大江千里都正

腳交之庭又太短 你的名字又太長

始終都係it狗

岩岩放監?
E + 先睇

秒五第一
但happy ending同radwimps d歌又令人好難唔揀你的名字

秒五呢d 偽毒無病呻吟on9 卡通就算鳩數啦

痴線

可唔可以解下話

Musk中毒已深

chan係歧視亞洲人嘅姓氏

應該係指日本人叫後生女個個匿稱chan

NONONO

Elon 醬

Weeb

卡通卡都咁認真

9up

elon撐唔撐刀劍？

你的名字正係正在氣氛輕鬆又good end，唔會睇完個人頹晒

Weeblon musk = 宅隆馬克斯
wapanese -> weeaboo -> weeb = 肥宅/御宅族

<ahem> Elon-chan = <啊咳> 伊隆醬
chan = 醬 (這種叫法代表著彼此間的親密度更加地濃密也更加隨意)

追星你睇完會覺得係一套宮崎駿電影多過係一套新海誠電影，仲要係一套劣化嘅宮崎駿電影

最鍾意睇言葉之庭個老師玩鞋

相同感覺

問魔法禁書目錄第三季
A Certain Magical Index

醬真係未聽過
多謝巴打講解

識野wor, 言葉

Elon ちゃん

算啦
事實係你有Elon musk個身家
佢睇唔睇人地都唔會歧視你

睇完就好似你個id咁

哪有錢你老母

覺得你的名字唔係唔好睇
但吹大左
覺得穿越時空的少女、再見螢火蟲更加感動

咁垃圾 睇完都唔敢講啦

啱啊，成功人士都睇

snowden 識野